[
  {
    "question": "Agar shifokor murojaat epizodidan bemorni gospitalizatsiyaga yo'naltirsa, nimani qilmaganda u gospitalizatsiya yo'naltirishini yarata olmaydi?",
    "answer1": "Murojaat epizodida murojaat sababini ko'rsatmaganda",
    "answer2": "Murojaat epizodida bemorni d-hisobga qo'ymaganda",
    "answer3": "Murojaat epizodida MKB-10 bo'yicha hech bo'lmaganda bitta diagnoz qo'ymaganda",
    "answer4": "Murojaat epizodidan yo'naltirish yaratish uchun hech qanday majburiy shartlar yo'q",
    "correct_answer": "Murojaat epizodida MKB-10 bo'yicha hech bo'lmaganda bitta diagnoz qo'ymaganda"
  },
  {
    "question": "Yo'naltirish yaratishda bir nechta gospitalizatsiya maqsadini tanlash mumkinmi?",
    "answer1": "Ha, mumkin",
    "answer2": "Yo'q, mumkin emas",
    "answer3": "",
    "answer4": "",
    "correct_answer": "Ha, mumkin"
  },
  {
    "question": "Poliklinikadan gospitalizatsiyaga yo'naltirilgan bemorlar tizimning qaysi bo'limiga tushadi?",
    "answer1": "Qabullar → Aktiv",
    "answer2": "Statsionar → Jarayonda",
    "answer3": "Qabul bo'limi → Yo'llanmalar",
    "answer4": "Gospitalizatsiya → Yaratilgan",
    "correct_answer": "Gospitalizatsiya → Yaratilgan"
  },
  {
    "question": "Shifokor qaysi statsionar ko'rigini faqat bir marta o'tkazisholadi?",
    "answer1": "Bo'limdagi ko'rik",
    "answer2": "Birlamchi ko'rik",
    "answer3": "Tor mutaxassis ko'rigi",
    "answer4": "Barcha ko'riklarni necha marta bo'lishidan qilish mumkin",
    "correct_answer": "Birlamchi ko'rik"
  },
  {
    "question": "Bemorni statsionarga rasmiylashtirganda nima avtomatik ochiladi?",
    "answer1": "Tibbiy karta",
    "answer2": "Profil",
    "answer3": "Kasallik tarixi",
    "answer4": "Hech narsa ochilmaydi",
    "correct_answer": "Kasallik tarixi"
  },
  {
    "question": "Kasallik tarixida 096 formasini ochish uchun qanday amalni bajarish kerak?",
    "answer1": "Bemorni tug'ruqxonaga joylashtirisn",
    "answer2": "096 forma faqat tug'ruqxona va perznatal markazlarda avtomatik ochiladi",
    "answer3": "Joylashtirshda gospitalizatsiya maqsadini faqat \"Tug'ish\" tanlash",
    "answer4": "Bemor ayol jinsida bo'lishi kerak",
    "correct_answer": "096 forma faqat tug'ruqxona va perznatal markazlarda avtomatik ochiladi"
  },
  {
    "question": "Bemorni statsionarning boshqa bo'limiga ko'chirish mumkinmi?",
    "answer1": "Ha, mumkin, agar boshqa bo'limda bo'sh palatalar bo'lsa",
    "answer2": "Yo'q, mumkin emas, ko'chirish faqat joriy bo'lim ichida mavjud",
    "answer3": "",
    "answer4": "",
    "correct_answer": "Ha, mumkin, agar boshqa bo'limda bo'sh palatalar bo'lsa"
  },
  {
    "question": "Gospitalizatsiyani tugatish uchun qaysi hujjat mutlaqo to'ldirilishi kerak?",
    "answer1": "Chiqarish epikrizi",
    "answer2": "Klinik diagnoz asoslashi",
    "answer3": "Bo'limdagi ko'rik",
    "answer4": "Bosqichma-bosqich epikriz",
    "correct_answer": "Chiqarish epikrizi"
  },
  {
    "question": "Hamshira qaysi omborning tovar qoldiqlarini ko'rib chiqishga ruxsati bor?",
    "answer1": "Ombor mudiri uni biriktirgan omborning tovar qoldiqlari",
    "answer2": "Markaziy ombordagi tovar qoldiqlari",
    "answer3": "Barcha omborlarning tovar qoldiqlari",
    "answer4": "Hamshirada biror omborning tovar qoldiqlarini ko'rib chiqish imkoniyati yo'q",
    "correct_answer": "Ombor mudiri uni biriktirgan omborning tovar qoldiqlari"
  },
  {
    "question": "Laborant tahlil natijalarini tizimga kiritgandan so'ng nima qilish kerak?",
    "answer1": "Tahlilni tasdiqlash",
    "answer2": "Tahlilni chop etish",
    "answer3": "Tahlilni shifokorga yuborish",
    "answer4": "Tahlilni bemorga yuborish",
    "correct_answer": "Tahlilni tasdiqlash"
  },
  {
    "question": "Ctrl + B tugmalari nima vazifa bajaradi?",
    "answer1": "Matnni qalin (bold) qiladi",
    "answer2": "Matnni pastga suradi",
    "answer3": "Matnni o’chiradi",
    "answer4": "Matnni tagiga chizadi",
    "correct_answer": "Matnni qalin (bold) qiladi"
  },
  {
    "question": "Wordda shrift (font) oʻlchami qayerdan sozlanadi?",
    "answer1": "Home menyusidagi Font size qutisidan",
    "answer2": "Insert → Shapes menyusida",
    "answer3": "Insert → Table menyusidan",
    "answer4": "Insert → Link yordamida",
    "correct_answer": "Home menyusidagi Font size qutisidan"
  },
  {
    "question": "Sahifa raqamini qanday qoʻshish mumkin?",
    "answer1": "File → save as",
    "answer2": "Insert → Page Number",
    "answer3": "Design → page number",
    "answer4": "Review → add page",
    "correct_answer": "Insert → Page Number"
  },
  {
    "question": "Ctrl + S tugmalari nima uchun ishlatiladi?",
    "answer1": "Hujjatni saqlash uchun",
    "answer2": "Hujjatni chop etish uchun",
    "answer3": "Hujjatni yopish uchun",
    "answer4": "Yangi hujjat ochish uchun",
    "correct_answer": "Hujjatni saqlash uchun"
  },
  {
    "question": "Wordda hujjatga rasmni qanday qoʻshiladi?",
    "answer1": "Insert → Picture menyusidan",
    "answer2": "Insert → Table menyusidan",
    "answer3": "Home menyusida Numbering tugmasi bilan",
    "answer4": "Home menyusidagi Font size qutisidan",
    "correct_answer": "Insert → Picture menyusidan"
  },
  {
    "question": "Ctrl + C va Ctrl + V nima vazifani bajaradi?",
    "answer1": "Nusxa oilsh va joylashtirish",
    "answer2": "Matnni qalin qilish",
    "answer3": "Jadval qo’shish",
    "answer4": "Hujjatni yopish",
    "correct_answer": "Nusxa oilsh va joylashtirish"
  },
  {
    "question": "Word hujjatini qanday chop etiladi?",
    "answer1": "File → Print yoki Ctrl +P",
    "answer2": "Insert → save",
    "answer3": "Design → print",
    "answer4": "Servis → out",
    "correct_answer": "File → Print yoki Ctrl +P"
  },
  {
    "question": "Wordda jadval (table) qanday qoʻshiladi?",
    "answer1": "Insert → Table menyusidan",
    "answer2": "Home menyusida Numbering tugmasi bilan",
    "answer3": "Layout → Columns → Two tanlanadi",
    "answer4": "Insert → Link yordamida",
    "correct_answer": "Insert → Table menyusidan"
  },
  {
    "question": "Hujjatni qanday saqlash mumkin?",
    "answer1": "File → Save yoki Ctrl + S",
    "answer2": "Ctrl + B",
    "answer3": "Ctrl + P",
    "answer4": "View → Zoom",
    "correct_answer": "File → Save yoki Ctrl + S"
  },
  {
    "question": "Qaysi menyuda ʼBoldʼ, ʼItalicʼ, ʼUnderlineʼ opsiyalari mavjud?",
    "answer1": "Home menyusining Font guruhida",
    "answer2": "Design menyusida",
    "answer3": "Insert → Chart menyusida",
    "answer4": "Insert → Text Box",
    "correct_answer": "Home menyusining Font guruhida"
  }

]
